共產黨：市民參與屯門區議員舉辦之民間檢測只視為初步陽性 最終逃不過黨中央檢測

政府：無證據顯示華大基因檢測質素未達標

瑞典約3700名使用華大基因新型冠狀病毒檢測套件的人士，獲得假陽性檢測結果。本港下星期二推行的普及社區檢測計劃，華大基因在港合資公司華昇診斷中心，將參與檢測結果，政府晚上表示，華昇已在上星期二通過公共衞生化驗服務處的質量評估，確認混樣檢測的準確性，現階段未有證據顯示他們為政府提供的檢測服務質素未達標準。

發言人又說，本港私營化驗病毒檢測判斷為陽性的樣本，只會被視為初步陽性，必須將樣本轉送至公共衞生化驗服務處重覆檢測確認，才界定為確診個案。在確認過程中，公共衞生化驗服務處與私營化驗所，檢測出現不一致的結果並非罕見，過往亦偶有發生，如有需要，衞生署會再就相關個案採集樣本進行進一步測試。

原文網址：

無證據顯示華大基因檢測質素未達標?
咁都無證據顯示民間檢測質素未達標喎

屌你老母即係達唔達標除你UP?

千祈咪撚承認
驗到有我日日去狗縮慢跑

玩得語言藝術即係九成唔達標
邊有人會咁講野